政府喺DSE呢件事上其實幾慘

首先，我認同政府極度垃圾，喺處理DSE開考/取消上唔夠果斷，相比起英國 & IB，政府遲遲唔決斷表態的確抵屌。

但呢刻，其實取消同唔取消都一定比人屌撚死。社會上主流意見都係認同唔可以即刻開考，一係延期一係取消。當然，大家都明白冇理由為左考個試而搵命搏，而如果因為考試而造成大爆發，相信政府民望肯定再創新低，大把市民、甚至藍絲都會屌鳩政府妄顧安全。為爭取民望嘅政府又點會肯如期開考呢。

另一方面，最主要支持如期開考同埋延期就係應屆考生。我都相信大部分人同意而家冇一個好客觀嘅benchmark去判斷考生實力 (如果取消 DSE)，包括政府應該都明呢一點。要取消DSE前設就係要搵到一個公平嘅方法分配所有學位，而既然呢件事喺呢刻仲未做到，即係冇道理咁快宣布取消DSE啦。

所以，政府為左呢刻唔好激嬲任何一邊，最安全嘅做法就係延期，起碼一切仲有彎轉。然後又會loop番第一段，比人 (包括我) 屌做事唔決斷，玩鳩全港人。所以問心呢刻我都有啲同情政府。

利申：非五毛藍絲，支持取消DSE，用上2屆學校放榜成績做根基，加少量predicted grade / SBA / 校內排名分配學位。

p.s 我都諗唔到點樣處理retaker問題，可能真係要被犧牲

無論最尾個方排係點，慘既只會係學生，唔會係政府

政府唔係受害者，慘啲乜

港共做錯咩都唔會有後果

都俾人屌左咁多年 你又覺得d 官慘咩

不斷轉移發洩

唯一定唔得罪得中共 同popo 啫

根本冇可能唔考DSE決定成績
對全體考生都極度唔公平

係香港只有公開試先係最公平

一早封關咪冇事囉

睇你將考生安全定係考生所關心既考試成績擺係top priority
我諗英國取消考試都會畀考生屌撚到仆街
但人地為咗安全都會敢冒住被人剷到仆街既風險，照樣取消考試
唔通人地外國啲封城令搞到所有經濟活動停哂，唔會被人屌咩，affected parties仲多啦
做政客咁易被個輿情搞到自己唔識得分輕重既話，咁不如唔好做

係
retaker用大學入學試黎解決值唔值得諗?

用學校成績判別DSE
咪傻，根本完全唔公平

Band 3考第一比唔比佢入醫科？

唔比=歧視，更何況人哋可能真係狀元
比=全香港所有校內考第一都可以讀醫